## Работа 3. Обработка изображения в градациях серого
автор: Полевой Д.В.
дата: 2020-05-05T21:53:01

<!-- url: https://gitlab.com/2020-misis-spring/polevoi_d_v/prj.lab/lab03 -->

### Задание
1. Подобрать и зачитать небольшое изображение $S$ в градациях серого.
2. Построить и нарисовать гистограмму $H_s$ распределения яркости пикселей исходного изображения.
3. Сгенерировать табличную функцию преобразования яркости. Построить график $V$ табличной функции преобразования яркости.
4. Применить табличную функцию преобразования яркости к исходному изображению и получить $L$, нарисовать гистограмму $H_L$ преобразованного изображения.
5. Применить CLAHE с тремя разными наборами параметров (визуализировать обработанные изображения $C_i$ и их гистограммы $H_{C_{i}}$).
6. Реализовать глобальный метод бинаризации (подобрать порог по гистограмме, применить пороговую бинаризацию). Визуализировать на одном изображении исходное $S$ и бинаризованное $B_G$ изображения.
7. Реализовать метод локальной бинаризации. Визуализировать на одном изображении исходное $S$ и бинаризованное $B_L$ изображения.
8. Улучшить одну из бинаризаций путем применения морфологических фильтров. Визуализировать на одном изображении бинарное изображение до и после фильтрации $M$.
9. Сделать визуализацию $K$ бинарной маски после морфологических фильтров поверх исходного изображения (могут помочь подсветка цветом и альфа-блендинг).


### Результаты

![](lab03.src.png)
Рис. 1. Исходное полутоновое изображение $S$

![](lab03.hist.src.png)
Рис. 2. Гистограмма $H_s$ исходного полутонового изображения $S$

![](lab03.lut.png)
Рис. 3. Визуализация функции преобразования $V$

![](lab03.lut.src.png)
Рис. 4.1. Таблично пребразованное изображение $L$

![](lab03.hist.lut.src.png)
Рис. 4.2. Гистограмма $H_L$ таблично-пребразованного изображения $L$

![](lab03.clahe.1.png)
Рис. 5.1. Преобразование $C_1$ CLAHE с параметрами ...

![](lab03.hist.clahe.1.png)
Рис. 5.2. Гистограмма $H_{C_{1}}$

![](lab03.clahe.2.png)
Рис. 5.3. Преобразование $C_2$ CLAHE с параметрами ...

![](lab03.hist.clahe.2.png)
Рис. 5.4. Гистограмма $H_{C_{2}}$

![](lab03.clahe.3.png)
Рис. 5.5. Преобразование $C_3$ CLAHE с параметрами ...

![](lab03.hist.clahe.3.png)
Рис. 5.6. Гистограмма $H_{C_{3}}$

![](lab03.bin.global.png)
Рис. 6. Изображение $S$ до и $B_G$ после глобальной бинаризации

![](lab03.bin.local.png)
Рис. 7. Изображение $S$ до и $B_L$ после локальной бинаризации

![](lab03.morph.png)
Рис. 8. До и после морфологической фильтрации $M$

![](lab03.mask.png)
Рис. 9. Визуализация маски $K$

### Текст программы

```cpp
#include <opencv2/opencv.hpp>

int main() {
  cv::Mat img_src = cv::imread("../../../testdata/cross_0256x0256.png", cv::ImreadModes::IMREAD_GRAYSCALE);

  cv::imwrite("lab03.src.png", img_src);
}
```
